\documentclass{radio}

\title{Title}

\deliverable{0.0}
\version{0.0}

\level{[Public, Restricted or Confidential]}
\due{Project Month [XX], [dd/mm/yyyy]}
\submission{[dd/mm/yyyy]}
\workpackage{WP [reference number], [title]}
\task{T [reference number]}
\lead{[NCSR-D, TWG, RUB, SC, ROBOTNIK, AVN, FSL, FHAG, FZ]}
\contr{[NCSR-D, TWG, RUB, SC, ROBOTNIK, AVN, FSL, FHAG, FZ]}
\type{[R, DEM, DEC, OTHER]}
\status{[Draft, Internal Review, Submitted, Approved]}

\abstract{[Abstract]}

\begin{document}

\frontmatter

\maketitle
\documentinfo

\specialsection{Executive Symmary}

[Text, no more than 300-500 words]

\newpage

\specialsection{Abbreviations and Acronums}

\begin{tabular}{ll}
  [Abbr] & [Explanation] \\
  ...
\end{tabular}

\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{section}{\contentsname}
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
\listoftables
\addcontentsline{toc}{section}{\listtablename}

\mainmatter

\section{Introduction}

\subsection{Purpose and Scope}

The purpose of this document: does it document a component? Does it present a method?

The scope of delivery: what to expect in this document and what not to expect. Use the deliverable description in the Consortium Plan as a starting point and guide. Refer to the task objectives achieved via this deliverable and link to the overall project objectives.

Document structure: a few words about each section.

\subsection{Approach}

Phases and other elements of the organization of the work leading to this document.

\subsection{Relation to other Work Packages and Deliverables}

Dependencies between this deliverable and other deliverables. Presents and explains the relevant part of the Pert diagram.

\section{Heading}

Many thanks to http://www.lipsum.com

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla velit lectus, tempor in velit eget, tincidunt semper arcu. Maecenas sed congue enim. Mauris in felis eget enim pellentesque efficitur. Nam non finibus lectus, et eleifend magna. Morbi eu vestibulum ex. Quisque vitae ipsum at ligula hendrerit malesuada. Praesent elementum pellentesque libero eget malesuada. Etiam eget placerat orci. Proin elementum elit eget tempor rutrum. Ut porttitor dui sem, ac ornare nunc fermentum eget \cite{boole:1854}. In bibendum aliquet tortor, id condimentum orci aliquet vel. Aliquam erat volutpat \cite{turing:1950,muggleton:1988}.

\subsection{Subheading, second level}

Phasellus urna mauris, pellentesque eu odio nec, dignissim ornare mi. Etiam interdum velit ac purus fringilla venenatis. Nam interdum maximus condimentum. Etiam faucibus faucibus auctor. Pellentesque pretium eros ipsum. Nullam mauris odio, molestie eu diam sit amet, vestibulum faucibus odio. Proin imperdiet lacus nec velit laoreet, eu pharetra sapien feugiat. Integer nec leo a enim elementum vestibulum et eu nisi.

\subsubsection{Subheading, third level}

Quisque quam leo, rhoncus non velit eu, placerat ullamcorper massa. Integer ac enim nec orci tempus scelerisque. Nullam elementum eget tortor vel mattis. Quisque consequat augue non tortor semper, sed molestie ex gravida. Aenean in eros ac nibh varius lacinia. Maecenas eget magna lorem. Aliquam dictum et purus non ornare. Sed non sem et mi volutpat sodales. In tempor dictum mi quis accumsan. Sed dui augue, fringilla et lobortis non, suscipit sodales augue. Curabitur laoreet maximus lobortis. Cras suscipit nisl quis erat hendrerit, at fermentum lectus commodo. Proin justo magna, sagittis quis lobortis ac, vulputate bibendum purus. Mauris ac commodo elit. Morbi aliquet eget leo nec efficitur. 

Duis molestie hendrerit lacus, sit amet ornare enim porttitor sed. Nulla id neque ornare, posuere erat at, laoreet nisi. Duis mollis sodales libero. Vestibulum suscipit venenatis ante, vitae viverra tellus. Nunc et mi pulvinar nibh posuere malesuada nec ac diam. Aenean lobortis posuere vestibulum. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas.

\begin{table}[b]
  \caption{List of styles used in this template. Table should be placed at the bottom of the page with the caption above them. Avoid too many borders.}
  \begin{tabular}{p{0.22\textwidth}p{0.72\textwidth}}
    \hline
    Style Name & Usage \\
    \hline
    {\tt \textbackslash caption} & For use in tables and figures \\
    {\tt \textbackslash section} & Top-level document structure, opens a new page \\
    {\tt \textbackslash subsection, \textbackslash subsubsection} & Document structure. Please avoid structure beyond this level, or at least avoid numbering and showing in the ToC structure beyond this level. \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Subheading, third level}

Donec in nisl ac quam dapibus eleifend at at velit. Nunc ac tortor rutrum, mattis lectus sit amet, finibus massa. Nam sit amet ipsum viverra, malesuada purus ac, laoreet arcu. Praesent vel justo sapien. Vestibulum laoreet dignissim ex quis malesuada. Vestibulum viverra leo vel enim viverra posuere et eu felis. Nam dapibus, odio quis luctus tristique, libero libero sollicitudin arcu, tempus mollis elit velit at ligula. Donec iaculis ultricies metus, at consectetur neque ultricies eu.

\subsection{Subheading, second level}

Nullam iaculis consectetur nisi, ut scelerisque velit feugiat eget. Sed ultricies sagittis dui, ut laoreet sapien tristique vel. Donec rutrum tristique mauris, sit amet ornare massa posuere non. Curabitur porttitor tristique tortor in semper. Sed velit arcu, vestibulum in consequat non, maximus elementum elit. Curabitur tortor nisl, dignissim sed volutpat id, egestas quis ante. Nulla condimentum id massa vitae scelerisque. Morbi vehicula ipsum nisl, sed scelerisque odio rutrum vitae. Sed risus est, posuere eget pellentesque vitae, egestas eu ligula. Suspendisse potenti. Maecenas ut ultrices ante, ut sagittis turpis. Nam rhoncus leo vel arcu gravida semper. Vestibulum a molestie orci, at ornare risus. Etiam viverra nunc in velit condimentum ultrices vel non lorem. Morbi ullamcorper congue urna, id varius mi tristique ac. 

Sed sodales eleifend ligula, vitae fermentum erat ornare non. Proin sed ullamcorper turpis. Sed porta ipsum ac iaculis tempus. Integer ligula justo, porta vel venenatis sit amet, bibendum sit amet ex. In dapibus turpis et laoreet lobortis. Vivamus ultricies hendrerit tempor. Nunc arcu sem, condimentum quis eleifend ac, viverra nec risus. Praesent vehicula pulvinar est, nec lobortis nibh tempor ut. Praesent semper velit erat, vel posuere urna tincidunt quis. Nullam vitae ligula scelerisque nulla iaculis malesuada et nec leo. Sed ultrices auctor scelerisque. In ultrices at ligula sit amet malesuada. Morbi rutrum tortor et tellus convallis convallis. Nullam iaculis congue mollis. Aenean tempor hendrerit augue. 

\subsubsection{Subheading, third level}

Quisque tristique quam vestibulum semper luctus. Suspendisse ac urna eu erat hendrerit vehicula eleifend sit amet dolor. Nullam venenatis lacinia risus. Nulla blandit ultricies dui, sed consectetur ipsum tempor nec. Pellentesque ac odio dictum, lacinia metus id, viverra ligula. Sed porttitor lorem iaculis, consequat dolor vel, aliquam purus. Praesent vitae urna vitae mauris cursus posuere. Maecenas in rhoncus nibh. Duis vitae erat ultrices, vehicula sem nec, maximus metus. Phasellus at purus dignissim augue volutpat ullamcorper in in mi. Vivamus varius est ac justo vulputate, molestie aliquam neque sodales. Pellentesque varius non sapien ac commodo. Nunc iaculis at turpis fringilla lobortis. Proin scelerisque felis non lacus consequat, et vehicula ipsum tincidunt. Sed vulputate nec nulla non pharetra.

\subsubsection{Subheading, third level}

Cras nec enim sed metus luctus efficitur sed elementum augue. Aliquam in lorem felis. Sed sit amet augue ornare, ornare turpis ut, volutpat ligula. Duis vehicula enim dui, non lacinia enim pulvinar eget. Pellentesque eu leo quis lacus pulvinar faucibus. Duis a porttitor felis. Morbi congue dolor sed ante condimentum, quis dignissim justo mollis. Nulla pretium sagittis facilisis. In pellentesque et libero sed dapibus. Cras tempor varius cursus. Nullam at lectus est. Quisque id placerat lorem. Nullam interdum aliquam eros sed porta. Nunc sagittis libero eget ipsum cursus feugiat. 

Nam gravida interdum posuere. Integer viverra volutpat aliquam. Sed sed pellentesque magna. Etiam auctor luctus diam vel vestibulum. Mauris consectetur viverra est. Cras cursus accumsan erat quis tempor. Duis vel eros posuere elit vestibulum auctor at vel ligula. 

\begin{figure}[t]
  \begin{center}
    \includegraphics[height=4.75in]{gutenberg.jpg}
    \caption{Johannes Gutenberg.}
  \end{center}
\end{figure}

Mauris sed volutpat sapien. In laoreet libero sodales massa aliquam pretium. Sed nec dolor sagittis, vulputate massa non, tincidunt odio. Donec elementum metus sem, eleifend scelerisque massa vulputate id. Nunc eu convallis nunc, id pellentesque tellus. Duis consectetur lectus et nisl suscipit molestie. Donec convallis diam ac semper convallis. Morbi ex nisl, venenatis sed posuere sed, pellentesque et turpis. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Proin sit amet tempus neque, vitae suscipit erat. Duis eget cursus orci, varius aliquet enim. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. Mauris at interdum augue, sit amet dictum lacus. Duis congue consequat massa quis suscipit. Vivamus augue nulla, elementum vitae est non, aliquet dignissim velit. Curabitur eu sapien sit amet nibh sodales posuere quis mattis tellus. 

Fusce vel ornare lacus. Nullam ut urna ligula. Fusce et arcu diam. Nam congue pulvinar dolor, sit amet porta nibh blandit suscipit. Proin suscipit risus vitae urna lacinia, at facilisis tortor consectetur. Mauris vitae fringilla libero, sed volutpat turpis. Quisque nisl odio, lacinia eu nibh ac, pharetra scelerisque nisl. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Mauris fermentum arcu vitae massa blandit, in facilisis est rutrum. Mauris at diam posuere, interdum erat vel, luctus velit. 


\section{Conclusion}

Recap. Somebody should be able to only read the Executive summary and the conclusions and get the overall gist of the document.

\bibliography{ref}
\bibliographystyle{alpha}
\addcontentsline{toc}{section}{References}

\end{document}
